支那如何脅迫MSCI明晟將A股納入了旗下指數？

去年夏天，MSCI明晟正式將中國A股納入旗下新興市場指數，促使數十億美元流入中國股市並推進中國吸引更多外資進入國內市場的計劃。知情人士稱，MSCI明晟是迫於中國政府壓力才將A股納入旗下指數的。該公司考慮將A股在其指數中權重提高三倍。

去年夏天，全球最大指數供應商MSCI明晟(MSCI Inc., MSCI)正式將中國A股納入該公司旗下一個知名全球基準指數，促使數以十億計美元流入中國股市並推進了中國吸引更多外國投資者進入國內市場的計劃。

知情人士稱，MSCI明晟是迫於中國政府的強力施壓才將A股納入旗下指數的，中國政府曾試圖限制該公司在華業務。

MSCI明晟將A股納入旗下受到普遍追蹤的新興市場指數，一些投資者對這一決定表示不滿，因為他們對中國市場的抗衝擊能力和透明度心存擔憂。

自從A股正式納入MSCI明晟新興市場指數以來，中國股市已大幅下跌，該新興市場指數也大跌。不過，MSCI明晟以及支持其舉措的大型跨國資產管理公司的在華業務已蓬勃發展。監管機構去年批准了九隻旨在追蹤MSCI明晟指數表現的中國交易所交易基金